鄭月娥：香港會繼續發揮「國家所需、香港所長」

行政長官林鄭月娥發表新一份施政報告，她表示，過去一年，香港經歷前所未有嚴峻挑戰，新冠疫情肆虐，去年下半年社會動盪對商業活動的影響，本港經濟急速下滑，失業率持續上升，各行各業大受打擊。

她表示，自今年6月30日香港國安法頒布實施，社會恢復穩定，但經濟復甦的路，仍是荊棘滿途。

林鄭月娥說，內地嚴控疫情，經濟快速反彈，將會是今年唯一有增長的主要經濟體，香港享有「近水樓台先得月」優勢，中央在「一國兩制」下對港的支持，為本港經濟發展注入新動力，香港會繼續發揮「國家所需、香港所長」，更好融入國家發展大局。

林鄭月娥又說，上月初宣布押後發表《施政報告》，爭取與中央相關部委等商討支持香港發展的政策措施。其後率領政府代表團訪問北京、廣州和深圳，獲得非常正面回應。

她引述國務院副總理韓正指出，凡有利於保持香港長期繁榮穩定及促進內地與香港融合發展等，中央都會全力支持。

香港之長？？
增加武肺病患

但係隻支那狗比人制裁緊，點長法？

繼續作為一國兩制既失敗為國際提供笑話

多謝中央報告

自己攬炒仲妄想香港有以前功用

國家所需=錢
香港之長=俾錢

有基本法腐乳

準備一齊收皮啦
仲所需 成個香港搞死左俾唔到你啦

唐英年老豆話 香港從來都係山高皇帝遠既地方
而家變左近水樓台先得月

香港就係支那既慰安婦肉便器
不斷榨乾香港滿足支那所需